【逃犯條例】批評李家超月內見政黨商界 9 次 記協邀會晤被拒表遺憾

立場報道
【逃犯條例】批評李家超月內見政黨商界 9 次 記協邀會晤被拒表遺憾

2019/5/3 — 17:39

李家超

香港記者協會早前已聯同多個傳媒工會及機構，致函保安局局長李家超，要求會面商討業傳媒界感憂慮的《逃犯條例》修訂。記協指保安局日前回覆，指局長未能抽空會面，記協表示對李家超一方面積極與商界代表會面，卻未能抽空與傳媒業界會面表示遺憾。

保安局的覆函指，局長因忙於協助立法會審議草案，亦預期立法會法案委員會將會頻密地召開會議，因此局長及其團隊未能抽空與傳媒業界會面。

保安局的覆函又指，「條例中的所有人權和程序保障，均得以保留。」

記協指，李家超就《逃犯條例》修訂事宜，近月穿梭與最少 9 個政黨及商會收集意見和「解畫」，卻不理記協訴求，「我們理解局長公務繁忙，未能親身與傳媒工會及組織會面，倘保安局整個團隊也無法派出一個代表與傳媒工會及組織會面，實難免令人覺得局方漠視傳媒行業的訴求。」根據記協的統計，自今年 2 月 13 日開始，李家超先後和 5 個政黨及 4 個商會或商界代表會面，解釋《逃犯條例】

記協指，《逃犯條例》修訂不單對商界或對傳媒行業有所響，對整個香港的市民影響深遠，「我們憂慮，一旦修例落實，現時香港僅餘的言論、出版及新聞自由空間，將嚴重倒退，記者因憂慮人身安全，面對無形無盡的心理壓力，亦將造成寒蟬效應。」

圖片來源：香港記者協會

淨係見共狗